【九巴工潮】站在工人對面？鄧家彪fb批炒人後龜縮急刪片

【九巴工潮】站在工人對面？鄧家彪fb批炒人後龜縮急刪片

即時要聞 2018-03-07 00:04:21 HKT

「月薪車長大聯盟」發起人葉蔚琳等4名車長昨日（6日）遭九巴被解僱，常被網民戲謔「站在工人對面」的工聯會，該黨的立法會議員陸頌雄及已「跨越」至民建聯、參選新界東補選的鄧家彪，即晚在facebook發佈影片聲討九巴，促勞工處介入調查，惟有關影片很快被刪去，被質疑是「龜縮」河蟹其批評。

工聯會屬下「汽車交通運輸業總工會九巴分會」一直對葉蔚琳行動不以為然，九巴分會副主任黎兆聰更強調自己是理性工會，「唔會學啲白痴咁，按章工作、一人罷工」。

陸頌雄在影片中，形容九巴是「涉嫌不合法、不合理」解僱葉蔚琳，強調工聯會認為九巴的做法絕對不能接受，有打壓員工爭取合理權利之嫌，予以強烈譴責。正競選新界東補選議席的鄧家彪亦表示，強烈譴責九巴涉嫌不合法、不合理解僱車長，指根據法例及《基本法》，打工仔有權發起工業行動。他質疑解僱的決定是視法律如無物，促勞工處介入調查，若證據充份應起訴九巴。

陸頌雄又表示，看不到葉蔚琳等人的工業行動直接影響乘客安全，質疑九巴提出的解僱理由不太準確。工聯會兩人的影片發佈後，有不少留言批評，有網民留言指葉蔚琳被炒是「自作自受」，甚至警告鄧家彪小心3.11補選選情受影響。《立場新聞》昨晚8時50分刊載有關報道，惟約半小時後，該片段已被刪去或隱藏。

【倒數4日】立會補選新聞 《蘋果》一網睇晒

原相由王子俊攝

相關新聞

【九巴秋後算賬】人工等於洗碗阿姐 車長：都幾專業吓
即時突發 11小時前

【九巴秋後算賬】國泰工會：呼籲打工仔聲援 考慮「罷坐九巴」
即時突發 11小時前

【九巴秋後算賬】被解僱車長發還工作證 等候上訴委員判斷
即時突發 10小時前

【九巴秋後算賬】被炒有得上訴 葉蔚琳：同高層開會先知有此機制
即時突發 6小時前

【九巴秋後算賬】上訴有結果前暫無行動 葉蔚琳發公開信促查九巴是否違法
即時突發 2小時前

【九巴工潮】暫緩炒罷工車長 葉蔚琳給林鄭公開信全文
即時要聞 2小時前

【九巴工潮】工聯會97年撐廢集體談判權 羅致光：多工會競爭難談判
即時要聞 47分鐘前

【九巴秋後算賬】靜坐車廠門口 要求車長復職
即時突發 12小時前

【九巴工潮】林鄭：資方處理有改善空間 政府樂意調停介入
即時要聞 1小時前

【九巴秋後算賬】九巴僱員工會將開記招 抗議九巴無理解僱車長
即時突發 1小時前

【九巴工潮】拖字訣？陳淑莊要求真復職 巴職聯批撕裂勞資關係
即時要聞 55分鐘前

【九巴秋後算賬●不斷更新】可取回工作證 葉蔚琳：正義必然長存
即時突發 1小時前